% !TeX spellcheck = russian_english
% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX root = DiplomOsipov.tex

\documentclass[a4paper,14pt,russian]{report}
\usepackage{extsizes}
\usepackage{cmap} % для кодировки шрифтов в pdf
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage{pscyr}

% альбомная ориентация
\usepackage{lscape}
% в режиме математики убирает пробелы перед запятыми
\usepackage{icomma}
\usepackage[cm-default]{fontspec}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{xltxtra}
\setromanfont{Times New Roman}
            
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{bookmark}% http://ctan.org/pkg/bookmark
\usepackage[author={Valery Osipov}]{pdfcomment}
\hypersetup
{
    pdfauthor={Валерий Осипов},
    pdfsubject={АВТОМАТИЗИРОВАННОЕ РАБОЧЕЕ МЕСТО КАДАСТРОВОГО ИНЖЕНЕРА},
    pdftitle={Дипломная работа},
    pdfkeywords={БГТУ,Факультет ИиПО,группа 10ПО2}
}

\hyphenation{задачи}
\hyphenation{Лагеревым}
\hyphenation{субъек-та-ми}
\hyphenation{тех-ни-чес-ких}
\hyphenation{аппа-рат-ных}


% Убрать переносы
%\hyphenpenalty=10000
%\exhyphenpenalty=10000
%\pretolerance=10000


\usepackage{multirow}

\usepackage{tocloft}

\setlength{\cftbeforechapskip}{0pt}

%\renewcommand\cftchapaftersnum{.}% adds dot after chapter title in ToC
\renewcommand\cftchapdotsep{\cftdotsep}% adds leader dots from chapter titles to page numbers

% Для указания места таблицам и картинкам "тут!"
\usepackage{float}

% для вставки картинок
\usepackage{graphicx} 
\graphicspath{{images/}}

% математические дополнения от АМС
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath,amsthm} 

% отделять первую строку раздела абзацным отступом тоже
\usepackage{indentfirst} 

% названия цветов
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color} 

\usepackage{makecell}

% улучшенное форматирование таблиц
\usepackage{multirow} 

% подчеркивания
\usepackage{ulem} 

\usepackage{tocbibind}

% полуторный интервал
\linespread{1.3} 

% объединение ячеек в таблице по вертикали
\usepackage{multirow} 

% пакет для установки колонтитулов
\usepackage{fancyhdr} 
% смена стиля оформления страниц
\pagestyle{fancy} 
% очистка текущих значений
\fancyhf{} 
% установка верхнего колонтитула - номер страницы в центре
\fancyhead[C]{\fontsize{12pt}{0pt}\selectfont\thepage} 
% убрать разделительную линию
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} 
\usepackage{listings}
\usepackage{tocloft}

% номер страницы в содержании
\tocloftpagestyle{fancy} 

% Нумерация на страницах "Глава"
\fancypagestyle{plain}{
	\fancyhf{}
	\fancyhead[C]{\fontsize{12pt}{0pt}\selectfont\thepage}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}

\setlength{\parindent}{1.27cm} % Отступ абзаца 1.27 см

% Заголовки таблиц. "Таблица 1.1" - справа, описание таблицы по центру
\usepackage{caption}

\DeclareCaptionFormat{hfillstart}{\hfill#1#2\bfseries#3\par}
\DeclareCaptionFormat{myfig}{#1.#2#3}
\DeclareCaptionFont{mdit}{}
\captionsetup[table]{
	format=hfillstart,
	labelsep=newline,
	justification=centering,
}

% Заголовки рисунков. "Рис 1.1" - по центру
\captionsetup[figure]{
	format=myfig,
	labelsep=space,
	justification=centering,
}
% убрал лишнюю точку из нумерации рисурков
\renewcommand{\thefigure}{\thechapter\arabic{figure}}
\renewcommand{\thetable}{\thechapter\arabic{table}}

% Меняем поля страницы Левое 2.5, правок 1, верхнее 2, нижнее 1.5
\usepackage{geometry} 
\geometry{left=2.5cm}
\geometry{right=1cm}
\geometry{top=2cm}
\geometry{bottom=1.5cm}

% Выравнивание нумерации страниц относительно текста
\makeatletter
\newcommand{\resetHeadWidth}{\fancy@setoffs}
\makeatother
\resetHeadWidth

\newcommand{\tocsecindent}{\hspace{7mm}} % отступ для "Введение"

% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}.}
\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}.}
\renewcommand{\theenumii}{.\arabic{enumii}}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.}
\renewcommand{\theenumiii}{.\arabic{enumiii}}
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.}

% точки в конце нумерации разделов
\usepackage{titlesec}
\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}.}
\renewcommand{\thesection}{\thechapter\arabic{section}.}
\renewcommand{\theequation}{\thechapter\arabic{equation}}
\makeatletter
\AtBeginDocument{%
	\renewcommand \thelstlisting
	{\ifnum \c@chapter>\z@ \thechapter\fi \@arabic\c@lstlisting.}%
}
\makeatother

% Пробелы после номеров в оглавлении
\renewcommand{\cftchapnumwidth}{1em}
\renewcommand{\cftsecnumwidth}{1.75em}
\renewcommand{\cftsubsecnumwidth}{2.5em}

\renewcommand{\thesubsection}{\thesection\arabic{subsection}.}

\makeatletter
\renewcommand{\@seccntformat}[1]{\csname the#1\endcsname.}
\makeatother

% Формат главы
\titleformat{\chapter}[block]{\filcenter\bfseries\fontsize{16pt}{0pt}\selectfont}\thechapter{5pt}{}
% Формат раздела
\titleformat{\section}[block]{\filcenter\normalsize\bfseries}\thesection{5pt}{}
% Формат подраздела
\titleformat{\subsection}[block]{\normalsize\bfseries\itshape}{\thesubsection}{5pt}{}

% \setlength{\parindent}{1.27cm}

% Отступы в разделах
% \titlespacing*{hcommandi}{hlefti}{hbefore-sepi}{hafter-sepi}[hright-sepi]
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{0pt}{16pt}
\titlespacing*{\section}{0pt}{0pt}{0pt}
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{0pt}{0pt}
\titlespacing*{\subsubsection}{0pt}{0pt}{0pt}

% Убираем лишние интервалы в списках
\usepackage{enumitem}
\makeatletter
\AddEnumerateCounter{\asbuk}{\@asbuk}{м)}
\makeatother
\setlist{nolistsep}


% цвета для листингов
\usepackage{color}
\definecolor{bluekeywords}{rgb}{0.13,0.13,1}
\definecolor{greencomments}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{redstrings}{rgb}{0.9,0,0}

% листинги
% формат C#
\lstset{language=[Sharp]C,
showspaces=false,
showtabs=false,
extendedchars=true,
breaklines=true,
showstringspaces=false,
tabsize=2,
breakatwhitespace=true,
escapeinside={(*@}{@*)},
commentstyle=\color{greencomments},
keywordstyle=\color{bluekeywords}\bfseries,
stringstyle=\color{redstrings},
basicstyle=\linespread{0.8}\ttfamily
}


%\usepackage{biblatex}
%\bibliographystyle{ugost2003}
% список литературы с точкой
\makeatletter
\renewcommand{\@biblabel}[1]{#1.}
\makeatother

% Убрал большой интервал в списке литературы
\let\OLDthebibliography\thebibliography
\renewcommand\thebibliography[1]{
	\OLDthebibliography{#1}
	\setlength{\parskip}{0pt}
	\setlength{\itemsep}{0pt plus 0.3ex}
}
\renewcommand\bibname{\centering СПИСОК ЛИТЕРАТУРЫ}
\addto{\captionsrussian}{\renewcommand{\bibname}{СПИСОК ЛИТЕРАТУРЫ}}
\usepackage{bm} % жирные символы в формулах

% Таблицы
\usepackage{array}
\usepackage{tabu}
\usepackage{tabularx} % задание ширины таблицам
\def\arraystretch{1.5}
\usepackage{longtable}
\tabulinesep=3mm % без этого иногда текст прилипает к нижней границе таблицы

\begin{document}
	\include{title}
	\include{Annotation}
	\include{tableOfContents}
	\include{Intodution}
	\include{Analitics}
	\include{Specification}
	\include{Research}
	\include{Design}
	\include{Documentation}
	\include{Experimental}
	\include{LifeSafety}
	\include{Economic}
	\include{Conclusion}
	\include{bibliography}
	\include{Appendix}
\end{document}